［香港繼續食］菲律賓同馬來西亞已經對中國豬實施禁運

菲律賓下發雙重禁令 赴菲中國人被禁帶肉類產品

中國僑網9月4日電 據菲律賓《世界日報》報道，菲律賓農業部日前下發兩道禁令，禁止從中國、拉脫維亞、波蘭、羅馬尼亞、俄羅斯和烏克蘭六國進口豬肉及豬肉製品，並將沒收六國抵境旅客所攜帶的所有肉類產品，同時禁止將機場、港口的餐廚垃圾作為飼養生豬的泔水。

馬尼拉將加強邊境安全，防止致命的非洲豬瘟(ASF)疾病侵入，這種疾病對中國的養豬業造成嚴重破壞，並可能隨時蔓延到其他亞洲國家。

菲律賓動物產業局(BAI)發佈了一份技術建議，概述了農業部(DA)對於南非、歐洲、俄羅斯和現在中國出現的非洲豬瘟疫情所採取的措施。

農業部的附屬機構動物產業局表示：「歷史上，菲律賓沒有爆發過非洲豬瘟。」

該局補充說：「由於豬瘟會對養豬業造成直接和間接損害，所以菲律賓如果有豬瘟入侵將導致巨大的經濟損失。」

根據動物產業局的數據，菲律賓在豬肉產量和繁殖母豬數量方面排名世界第八。

菲律賓農業部長皮諾週五簽署了兩份備忘錄，這些備忘錄旨在控制豬肉產品的進口和流動，因為這些是非洲豬瘟的載體。

22號備忘錄規定，禁止使用國際、國內機場和海港的餐飲食物垃圾/剩餘物作為全國各地的豬泔水飼料。

皮諾在22號備忘錄中提到：「將國際、國內機場和海港收集的食物垃圾/剩餘物作為全國各地的豬泔水飼料，存在引入潛在傳染病病原體(如非洲豬瘟和口蹄疫病)的風險，這會嚴重威脅菲律賓養豬業。」

據22號備忘錄，皮諾還指示獸醫檢疫站指定的獸醫檢疫官員監督國內、國際機場和海港要對餐飲食品垃圾和剩餘食物進行適當的消毒和處理。

另一方面，23號備忘錄對來自拉脫維亞、波蘭、羅馬尼亞、俄羅斯、烏克蘭和中國的家豬和野豬及其產品(包括豬肉和豬種)實行臨時的全面禁令。

據23號備忘錄，政府還將對這六個國家「抵達旅客帶來的所有肉類產品」進行沒收。

【責任編輯:謝萍】

中國豬以後去旅行又少兩個地方

2018-09-07 18:03
沈志勤：非洲豬瘟肆虐·禁進口6國豬肉

農業及農基工業部副部長沈志勤宣佈，由於非洲豬瘟在多國肆虐，我國暫時禁止進口6個國家的生豬及冷凍豬肉產品，即時生效。
（布城7日馬新社訊）農業及農基工業部副部長沈志勤宣佈，由於非洲豬瘟在多國肆虐，我國暫時禁止進口6個國家的生豬及冷凍豬肉產品，即時生效。

他說，上述6個國家包括中國、波蘭、俄羅斯、匈牙利、東歐摩爾多瓦和烏克蘭。

他今天會見養豬業者和相關人士後，在新聞發佈會上說：「政府嚴正看待此事，並關注可能的風險，政府採取積極行動，確保非洲豬瘟病毒不會從進口豬肉中傳入我國。」

「我們不能讓養豬業面對如立百病毒肆虐時的威脅。我們要這個行業知道照顧環境的重要性，減少污染和能自足。」

沈志勤說，中國的遼寧、河南、安徽、江蘇及浙江省都發現非洲豬瘟病毒，聯合國糧食及農業組織擔心，如果中國不盡速解決，可能會危及韓國及東盟國家。

本地豬肉無法滿足需求

截至今年，我國有648個已向當局註冊的養豬場，一共有167萬只豬，霹靂州是主要生產豬肉的州屬，其次是檳城、雪蘭莪、柔佛及馬六甲。

廣告
「我國每年生產20萬9264公噸豬肉，每年的市場需求量為22萬3200公噸，平均每名消費者每年食用17.6公斤的豬肉。

他說，雖然我國豬肉自供自給率達93.7%，但是生產量不能滿足本地市場需求，我國每年從德國、中國、西班牙、越南和數個國家，進口2萬5321公噸豬肉。

針對如何防範非洲豬瘟病毒進入我國，他說，農業部已採取數項措施，包括禁止受影響國家的產品進口。

沈志勤說，這種病毒不會傳染人類。

廣告
他指出，亞洲自8月3日發現非洲豬瘟疫情。

文章來源：
星洲日報·2018.09.07

梗係唔食

香港仲唔大開方便之門

原本賣俾全世界ge中国豬運曬黎香港

人哋禁運係因為怕豬瘟影響養豬業，香港冇乜養豬點解要禁運。樓豬以為自己會發豬瘟？小學畢業未？

馬來西亞所有中國入口貨品都要收6%服務費。淘寶見到既。

香港冇乜養豬？
發瘟豬食咗冇問題？

娛果只係保護養豬業
點解禁運埋豬肉制品，冷凍豬肉？
唔通佢哋用豬肉養豬？

香港點會冇豬，大把港豬

中國自己都唔夠食，禁午餐肉？

因為豬肉製品同冷凍豬肉一樣可以有豬瘟病毒生存緊啊！可以間接傳染俾豬。

唔俾凍肉鋪買堆凍肉放入雪櫃然後賣俾人食
係驚啲病毒傳俾農場既豬而唔係買黎食既人

💸💸💸💸💸💸

幾時禁運埋蝗蟲

真係六國大封相